**4144. – Dactylis glomerata** L. – Plante vivace de 20 cm à 1 mètre et plus, glabre, à souche fibreuse gazonnante ; tiges dressées ou arquées à la base, longuement nues au sommet ; feuilles vertes, écartées, non distiques, planes ou canaliculées ; gaines comprimées ; //ligule oblongue, déchirée ; //panicule rameuse, lobée, à rameaux inférieurs souvent longuement nus et étalés ; //épillets //longs de 5-6 mm //à 3-6 fleurs ; glumes et glumelles à carène ciliée ; stigmates latéraux; caryopse oblong, à face interne canaliculée. //
Varie à feuilles glauques, panicule spiciforme dense, glumelle échancrée en deux lobes arrondis (D. hispanica Roth).
Prés, bois, pâturages, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie tempérée ; Afrique et Amérique boréales. = Avril-septembre.